我真係好撚崩潰

啱先同老竇老母講勇士犧牲嘅事（我十一點幾返到屋企嗰陣佢地仲睇緊CCTVB）

我：你地知唔知有個男仔啱啱跳樓死咗？

兩個：吓？！點解？

我：因為林鄭唔撤回修例，佢覺得佢需要犧牲先可以推動革命前進。

老竇：痴線（然後一粒聲都冇出過）

老母：哇佢都幾偏激，咁不負責任嘅，小小事就要死。

嗰吓我已經嬲撚到手震，啲眼淚開始忍唔住，但我冇同佢地嘈，我平復咗一吓心情，講咗句「林鄭月娥要血債血償。」

老母：咁跳樓嗰個都有問題啦，小小事就要去死，咁一年都唔知要死幾多次。

我真係忍唔住：哇......屌那星你地真係冷血嫁喎。
然後就衝咗入房喊到收唔到聲。

我知道好多巴打會屌我做咩唔屌佢地，做咩唔同佢地解釋，但其實由6.9開始我已經不斷係屋企個group度share有關修例嘅資訊，講咗無數咁多次「一定要撤回」，漫畫share過，片都send過，我其他屋企都同我講話支持反送中，唯獨我兩老冇出過一粒聲。

本身同佢地講616出去遊行，我其他屋企人話「你代表我地去啦，我地老啦」，我老母叫我小心啲，要帶夠水，我都算，至少佢地係支持，冇阻止我去（當年佔中佢地屌到我傻閪咁，又話出咗去就唔好返嚟），所以我都覺得安慰，但今日佢地一咁講，我即刻覺得好寒。

原來生我育我嘅人竟然係咁冷血，佢地竟然可以鬧人痴線，不負責任，請問不負責任嘅人係邊個，邊個先係令到一個擁有大好前途嘅青年不惜犧牲自己性命務求令到社會變得更好嘅元兇？係邊個殺咗人？

係林鄭月娥，亦都係你班廢中呀！

聽日父親節，我真係唔撚識面對佢地，我唔知聽晚食飯嘅時候我仲可以點樣笑住同我老竇講「父親節快樂」。

發洩完，大家，616，不散。

加油啊樓主
我家連埋我有六個人 佢地5個都同樓主父母一樣
老一輩我都算啦 我d家姐阿哥生活如常
打機食雞
我日日發夢攰到high high都好難頂
自己係房係咁睇live追post
聽住佢地係廳談笑風生

多謝你，大家共勉之！
其實我真係好唔明白，到咗今時今日點解仲有人可以置身事外，香港大家都有份，將來食屎真係大家一齊食，點解仲可以無動於衷......

撐你呀樓主 加油
我好你小小 起碼有兩個家姐撐住我
同有朋友比我哭訴

我612個陣比老母話我收左錢
（其實你生我出泥 對左廿鳩幾年 係咪要咁講我？）
我忍 諗住用沉默去對付佢
諗住佢會識收皮
點知佢依幾日係咁有意冇意咁比說話我聽
一路個心都好up 好彩有人開解下
依加只係覺得好傷心 點解有個咁無知嘅呀媽

多謝你！
其實我都有朋友可以哭訴，但生我育我嘅始終係父母，到今日發現佢地嘅真面目，我一時三刻真係接受唔到......
係無知嘅老母面前，我地唯有做好自己，唔好令自後悔，諗諗吓，話之佢地點諗，呢個香港係我地嘅，自己香港自己救！
我都撐你，香港人互撐、香港加油！

係 我有啲朋友都係咁
我覺得佢地好勁
因為佢地有勇氣去同呀爸呀媽討論
唔怕同佢地嘈

或者係我呀媽太無知無理
係佢話我第一句嘅時候我已經放棄左佢

我之前唔敢比佢地知我出
但依加 我理得佢
撐住！

想跳想死嘅同我入一入嚟

全部人同我睇左佢

你阿媽 話咁小事
只是經歷 睇過事情多
生活得多 以前香港
無現在咁好
只係唔識表達

比人吊都係答
對比世界民主運動下
777 係好小的事

（睇下大陸 死係小事
攪到家破人亡 生不如死
睇下沙地
15,6歲示威就要死刑）

抗爭 唔單止要堅持
要理性同智慧

中要解釋和幫助唔識的人
去認識

更重要係令自己明白
這條路唔係簡單的路

唔好輕易放棄同做傻事

邊個最想你哋自己打自己？
想你同屋企人分裂？
最好反對者死晒？
就係當權者

想一想
做個理性的抗爭者

冇錯，撐住！將來嘅香港就靠今日嘅大家！共勉之！

放心，我冇諗住死，香港仲要靠我地大家！
不過幫推，多謝你！

絕對明白，只係啱先情緒有啲激動，我唔打算係情緒激動嘅同時同佢地解釋，因為只會愈講愈語無倫次。

我唔會輕言放棄，都唔會做出任何傻事，放心

可能我媽真係唔識表達，佢係一個普通女人仔，緊張嘅除咗生計就係屋企人，可能佢一聽到有後生仔為咗政治而放棄自己生命呢件事就只係諗到佢屋企人將來點算，未諗到背後嘅原因同勇士真正係為咗啲乜嘢，我聽日會冷靜同佢地分析到底而家發生緊啲咩事，點解我地要咁堅持。

多謝你！香港共勉之！

好多謝大家，多謝連登，俾我搵返啲正能量

加油！

我頭先都同老豆老媽鬧完交 屌鳩我話我偏激
我同佢地鬧鬧下就講到喊 之後我電同佢地分享我地呢一代既難處
話其實我地已經好慘 好多資源都比大陸人搶晒 d樓又貴晒 而家家仲要活於自由既恐懼會令好多人都好驚 而好彩佢地都有聽...

最後結論係呀媽叫我去完早D走
老豆就軟化左D 只係話唔信法庭無把關

而家我就打左一大篇野 再Recap我地點解呢代人會咁多怨氣
再用大律師公會篇野話比佢知香港法院係真係無把關

最後話無論點都係咁敬愛佢地，祝佢父親節快樂

加油！今日加油！

其實都係一個好開始！至少你老竇老母態度開始軟化，我相信佢地係明白事理，只係尚未了解我地咁「激動」嘅原因，上一代都係溫和派，我地俾啲耐性，俾啲時間，慢慢同佢地灌輸正確嘅知識，我相信一定可以成功。
你好理智，同時間都好羨慕你定竇老母肯同你溝通，你都要加油

我覺得自己好好彩 父母立場同我一樣 而且我老豆係今次呢件事 睇左好多分析 報告 新聞等等 一家人理性咁分析事態發展（本身我老豆對歷史 政治等等都好熟）
琴晚返到屋企同屋企人講個位烈士既事，我阿媽都喊左出黎，佢係佛教徒，去左佛堂誦經回向比死者
我見到好感動

大家好，今日發生咗一件好感動嘅事，忍唔住想同大家分享，俾啲正能量大家。

話說樓主我今日出咗去遊行，夜晚就返咗屋企食飯慶祝父親節。
一路遊行嘅時候都係咁收到我屋企人嘅wtsapp，仲有幾個出咗銅鑼灣（我唔清楚係咪遊行，但我見到佢地都黑衫）。

跟住夜晚返到屋企食飯嘅時候，我感覺到佢地同平時好唔同，佢地好留意我嘅情緒，成日想引我笑引我講嘢（平時樓主都係嗰啲食飯好撚多嘢講好撚多嘢笑嘅人，今日真係唔係好笑得出），到講起今日嘅遊行，佢地個個唔知做咩一致槍口對外，話林鄭琴日記者會個樣好衰，話班警察真係狗。

我有個姑媽講，「你班後生令我諗起我地7、80年代嗰陣好驚97回歸，嗰陣你知大陸幾恐怖嫁啦。」
跟住我話，「我地而家驚緊嘅咪你當年驚緊嘅嘢。」
佢地即刻答我，「我知呀，我想同你講我都經歷過，所以我冇阻止你出去，不過好老實，我地上哂岸，條法例通過對我地影響唔算好大，對你地班後生就大啲。」
我同佢地講「砧板上」嗰條片，佢地點點頭，冇出聲。

到食完飯最尾講起班警察，佢地有一番非常獨特嘅見解，「最最前線嗰班人真係收錢，唔係話所有人都收錢，淨係最前線嗰班人收錢，我講緊嘅係有哂面罩嗰堆，嗰堆係鬼，佢地真係搞事，肯定係劉鑾雄嗰堆搵人返嚟搞事，佢地不知幾驚條法例通過，佢地緊係想件事煲到愈大愈好，而家暫緩就正好俾班有錢人諗對策之後應該點做，我當然唔係支持警察，我都覺得班警察真係冇人性。」

我諗咗諗之後同佢地講「總之你地唔好睇咁多CCTVB啦，得閒睇吓其他新聞。」
我老竇（就係佔中嗰陣叫我出咗去就唔好返嚟嘅人）問，「其實我想問點解你成日叫我地唔好睇TVB？」
跟住我講哂所有黨台做過嘅仆街嘢，結果我老竇居然認同我，「好！我地以後新聞唔好信TVB，我娛樂睇機頂盒，新聞睇蘋果睇有線！」

佢講完呢一句嗰一吓，我忍唔住喊咗出嚟，有種抗爭成功嘅感覺。

希望大家嘅父母都可以理解我地而家做緊嘅事，希望香港可以成功。
香港加油